[
    {
        "question": "Что означает слово abundance?",
        "options": [
            "a) Молоко",
            "b) Изобилие",
            "c) Труд",
            "d) Солнце"
        ],
        "correct_answer": "b) Изобилие"
    },
    {
        "question": "Как переводится слово affection?",
        "options": [
            "a) Привязанность",
            "b) Страх",
            "c) Лень",
            "d) Сила"
        ],
        "correct_answer": "a) Привязанность"
    },
    {
        "question": "Что обозначает слово apologise?",
        "options": [
            "a) Извиниться",
            "b) Ожидать",
            "c) Объяснять",
            "d) Помогать"
        ],
        "correct_answer": "a) Извиниться"
    },
    {
        "question": "Как перевести слово chase?",
        "options": [
            "a) Погоня",
            "b) Мечта",
            "c) Освежение",
            "d) Восстановление"
        ],
        "correct_answer": "a) Погоня"
    },
    {
        "question": "Что означает слово claws?",
        "options": [
            "a) Ласточки",
            "b) Когти",
            "c) Перья",
            "d) Рога"
        ],
        "correct_answer": "b) Когти"
    },
    {
        "question": "Как переводится слово coastline?",
        "options": [
            "a) Береговая линия",
            "b) Поле",
            "c) Лес",
            "d) Пещера"
        ],
        "correct_answer": "a) Береговая линия"
    },
    {
        "question": "Что означает слово cavern?",
        "options": [
            "a) Долина",
            "b) Грота",
            "c) Пещера",
            "d) Мост"
        ],
        "correct_answer": "c) Пещера"
    },
    {
        "question": "Как перевести слово fragile?",
        "options": [
            "a) Прочный",
            "b) Хрупкий",
            "c) Мощный",
            "d) Толстый"
        ],
        "correct_answer": "b) Хрупкий"
    },
    {
        "question": "Что означает слово glacier?",
        "options": [
            "a) Гора",
            "b) Ледник",
            "c) Лес",
            "d) Песок"
        ],
        "correct_answer": "b) Ледник"
    },
    {
        "question": "Как перевести слово habitat?",
        "options": [
            "a) Дом",
            "b) Среда обитания",
            "c) Площадка",
            "d) Место"
        ],
        "correct_answer": "b) Среда обитания"
    },
    {
        "question": "Что означает слово hatching?",
        "options": [
            "a) Вылупление",
            "b) Перелет",
            "c) Исследование",
            "d) Прогулка"
        ],
        "correct_answer": "a) Вылупление"
    },
    {
        "question": "Как перевести слово insect?",
        "options": [
            "a) Растение",
            "b) Насекомое",
            "c) Млекопитающее",
            "d) Птица"
        ],
        "correct_answer": "b) Насекомое"
    },
    {
        "question": "Что означает слово jagged?",
        "options": [
            "a) Мягкий",
            "b) Гладкий",
            "c) Зазубренный",
            "d) Плоский"
        ],
        "correct_answer": "c) Зазубренный"
    },
    {
        "question": "Как перевести слово moss?",
        "options": [
            "a) Мох",
            "b) Лист",
            "c) Цветок",
            "d) Плод"
        ],
        "correct_answer": "a) Мох"
    },
    {
        "question": "Что означает слово pod?",
        "options": [
            "a) Стручок",
            "b) Дерево",
            "c) Куст",
            "d) Камень"
        ],
        "correct_answer": "a) Стручок"
    },
    {
        "question": "Как перевести слово propels?",
        "options": [
            "a) Тормозить",
            "b) Управлять",
            "c) Двигать",
            "d) Запрещать"
        ],
        "correct_answer": "c) Двигать"
    },
    {
        "question": "Что означает слово shelter?",
        "options": [
            "a) Укрытие",
            "b) Восстановление",
            "c) Вода",
            "d) Поток"
        ],
        "correct_answer": "a) Укрытие"
    },
    {
        "question": "Как переводится слово shoreline?",
        "options": [
            "a) Лес",
            "b) Дорога",
            "c) Берег",
            "d) Остров"
        ],
        "correct_answer": "c) Берег"
    },
    {
        "question": "Что означает слово whistle?",
        "options": [
            "a) Молния",
            "b) Свисток",
            "c) Крик",
            "d) Гром"
        ],
        "correct_answer": "b) Свисток"
    },
    {
        "question": "Как перевести слово wildlife?",
        "options": [
            "a) Домашние животные",
            "b) Животные",
            "c) Дикие животные",
            "d) Млекопитающие"
        ],
        "correct_answer": "c) Дикие животные"
    },
    {
        "question": "Что означает слово waterfall?",
        "options": [
            "a) Озеро",
            "b) Река",
            "c) Сарқырама",
            "d) Водохранилище"
        ],
        "correct_answer": "c) Сарқырама"
    },
    {
        "question": "Как переводится слово fins?",
        "options": [
            "a) Ласточки",
            "b) Перья",
            "c) Плавники",
            "d) Уши"
        ],
        "correct_answer": "c) Плавники"
    },
    {
        "question": "Что означает слово trait?",
        "options": [
            "a) Свойство",
            "b) Гроза",
            "c) Вихрь",
            "d) Поток"
        ],
        "correct_answer": "a) Свойство"
    }
]
